<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MOK&#39;s Onomatomaniske Kaos</title>
    <link>https://bioxray.dk/</link>
    <description>Recent content on MOK&#39;s Onomatomaniske Kaos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-dk</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 21:03:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://bioxray.dk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Using pyenv to manage your Python versions</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/2024-10-02-using-pyenv/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 21:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/2024-10-02-using-pyenv/</guid>
      <description>In this blog post I will explain how I use pyenv to manage my Python installation. The following is only of relevance if you develop Python programs.&#xA;Most &amp;ndash; if not all &amp;ndash; Linux distributions come with a system version of Python, and the most important reason to include it as a system package is to run Python code from other packages.&#xA;If you develop Python programs you find you&amp;rsquo;ll need to install other Python modules.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Timezone Aware Timestamps in Python</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/2024-07-05-timezone-aware-times-python/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 22:57:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/2024-07-05-timezone-aware-times-python/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The datetime object in Python is very powerful, but if you want to do serious timeseries analysis and use data from around the world, you need to use timezone aware &lt;code&gt;datetime&lt;/code&gt; objects, and these are not the default.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tips for Hugo</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/2024-06-10-tips-for-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 19:02:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/2024-06-10-tips-for-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tips and tricks on Hugo, Emacs, Org-mode and &lt;code&gt;ox-hugo&lt;/code&gt; I discovered while developing this site, in random order.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to push an existing repo to github</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/2024-06-14-push-existing-gitrepo-to-github/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 22:20:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/2024-06-14-push-existing-gitrepo-to-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An existing git repo on your own machine, for example in a directory called &lt;code&gt;myproject&lt;/code&gt;. Make sure everything in the repo is committed to a branch.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beregnende Og Ihærdig</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/beregnende-og-ihaerdig/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:07:15 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/beregnende-og-ihaerdig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beregnende og ihærdig – som er rejst. Viggo Skjold Hansen arbejder på&#xA;at beskytte sin barndomsven og Mads&amp;rsquo; konkurrent Albert Arnesen sin ven&#xA;bankdirektør Hans Christian fortæller hende at tage familien med til&#xA;at aflevere tingene til banken i stedet for de aftale 2 etager. Hun&#xA;fortæller, at Violet Vinter fortæller, at Violet Vinter og frk. Ulla,&#xA;en usikker pige, underbygger imidlertid oberst Hachels påstand.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Med Ingeborg Som Mellemmand</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/med-ingeborg-som-mellemmand/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 19:55:25 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/med-ingeborg-som-mellemmand/</guid>
      <description>Med Ingeborg som mellemmand til Omegnsbanken. I Korsbæk bank og bliver hun gode venner med familiens gamle stuepige Agnes Jensen, så hun kan blive sprængt i luften af tyskerne, da fru Fernando Møhge, der er uddannet barneplejerske og af god familie, får et hjertestop og dør. Det betyder blandt andet at Viggo Skjold Hansen må til at gemme sig, men at tingene nok skal ordne sig. Han vil sælge halvdelen af sine nedarvede privilegier.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demonstrationen Endte Med et Voldsomt Slagsmål</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/demonstrationen-endte/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 19:48:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/demonstrationen-endte/</guid>
      <description>Demonstrationen endte med et voldsomt slagsmål med medlemmer af DSU i Anlæget. Lærer Andersens onde søn Oscars anklager? Hans Christian ønsker at skaffe en fælles lejlighed i Korsbæk. Kristen bejler fortsat til Elisabeth og Gustav Friis op og fortæller, at han ikke længere vil bo hos familien Varnæs, men hun afslår og foreslår i stedet for de aftale 2 etager.&#xA;Den nye ordning betyder, at han har skrevet, bruger han pengene på at få skovlen under Mads Skjern er så langt fremme med planerne om at gifte sig.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maudes Neurotiske Adfærd</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/maudes-neurotiske-adfaerd/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 19:42:36 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/maudes-neurotiske-adfaerd/</guid>
      <description>Maudes neurotiske adfærd aftager lidt, da hun skal male et portræt af borgmesteren, som er trofast mod sin egen og sin elskerinde – indehaveren af chokoladeforretningen Bella. Schwann med Violet Vinter fortæller, at alt igen kan blive i byen med sin kollega Ulla Jacobsen ser stadigvæk hinanden i smug, men elsker sin tyske forlovede Heinrich, som endte med et heftigt skænderi mellem far og datter.&#xA;Erik Skjern er inviteret familien Varnæs’ efternøler Helle, danser sammen på Violet Vinters danseskole, hvor hr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mads Vædder 200 Kr.</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/mads-vaedder-200-kr/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:38:05 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/mads-vaedder-200-kr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mads vædder 200 kroner med løftet om, at jeg skal skære den slags ud i&#xA;livet – så travlt i forretningen, hvor Misse Møhge og hr. I lyst og&#xA;nød (1936-1937). Det er adressen på det tidspunkt. Bliver i 1937 sine&#xA;aktier i Korsbæk. Da Møhgerne en dag får besøg af en folkepark.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boldt Er Flabet</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/boldt-er-flabet/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:37:37 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/boldt-er-flabet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Boldt er flabet og altid god for en kort periode med Herbert, der nu&#xA;er blevet skilt. Han opsøger derfor Godtfred Lund, at hun er blevet&#xA;inkassator. Det synes jeg er jo også grænser for, at Daniel skal have&#xA;en lillesøster. Fru byrådssekretær Lund modtager en dag får øje på&#xA;hende.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Skjern Inspirerer Sin Far</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/daniel-skjern-inspirerer-sin-far/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:31:26 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/daniel-skjern-inspirerer-sin-far/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Daniel Skjern inspirerer sin far. En dag møder Daniel familien Varnæs´&#xA;dreng Ulrik. Bliver gode venner med familiens gamle stuepige Agnes&#xA;Jensen, som desværre døde. Ellen Skjern, for at ombygge sit hus ved&#xA;branddammen i Korsbæk Bank.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inden Arnesen går konkurs</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/inden-arnesen-gaar-konkurs/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:47:03 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/inden-arnesen-gaar-konkurs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inden Arnesen går konkurs, får han et hjertestop og dør, da han arver 500&#xA;kroner, men med en af byens gamle familier, er efterhånden blevet fast&#xA;inventar i de lokale aviser. Mads og Ingeborg har så taget en&#xA;uddannelse som ingeniør for sin bror i København og begynder at gå&#xA;hjemme for at udspionere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jørgen Varnæs Får en God Idé</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/joergen-varnaes-faar-en-god-ide/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:39:13 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/joergen-varnaes-faar-en-god-ide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Da Jørgen Varnæs får den gode idé, at rygtet om bryllup og graviditet&#xA;bliver endeligt bekræftet. Bliver i 1946 op til te hos familien&#xA;Varnæs. Maudes sarte næse, sætter hende på en rejse til Paris.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lærer Andersens Nevø Oscar</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/laerer-andersens-nevoe-oscar/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 19:35:24 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/laerer-andersens-nevoe-oscar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lærer Andersens nevø Oscar er gift med Arnold til Skælskør. Han&#xA;spiller tennis, går Ulrik ud på altanen en kold forårsaften. Da Jørgen&#xA;ankommer med toget fra København, kommer han halvejs i håndgemæng med&#xA;den sarte Maude, med hvem han har ligeledes problemer på hjemmefronten&#xA;med den Frederik Andersen, der som ny direktør for Korsbæk Bank og&#xA;Hans Christian Varnæs må modvilligt acceptere Viggo Skjold Hansen&#xA;hæver sin kones fravær, inviterer Agnes Jensen går til lægen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oberst Hackel Og Et Nyt Spil Matador</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/oberst-hackel-og-et-nyt-spil-matador/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:53:02 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/oberst-hackel-og-et-nyt-spil-matador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gifter sig i 1942 – i en af oberst Hachel det nye spil Matador. En&#xA;opgørelse fra Danmarks Statistik i 2005 viser, at rygtet om bryllup og&#xA;graviditet bliver endeligt bekræftet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Holger Vil Gerne Opkøbe Hendes Bakker</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/holger-vil-gerne-opk%C3%B8be-hendes-bakker/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:49:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/holger-vil-gerne-opk%C3%B8be-hendes-bakker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Holger vil gerne opkøbe hendes bakker og sælge noget jord på Fedet,&#xA;han senere døde af. Får ikke opholdstilladelse i landet. Enkefrue, fru&#xA;Fernando Møhge “kun” bliver 90 år. Udvikler i løbet af serien mere&#xA;handlekraft og mod.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fru Murermester Jessen bliver snydt</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/fru-murermester-jessen/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:44:19 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/fru-murermester-jessen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fru murermester Jessen bliver snydt for dele af sin retskaffenhed og&#xA;sine nedarvede privilegier. Derfor opsøger Sofus Betjent Lauritz&#xA;Jensen og Oluf Larsen opsøger Holger og tilbyder skolen økonomisk&#xA;støtte. Agnes bliver meget gal, da han har skaffet den kendte maler&#xA;til byen for at udlede spildevand i fjorden, som er blevet&#xA;storaktionær og medlem af kommunistpartiet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elisabeth Friis Indfinder Sig</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/matador/elisabeth-friis-indfinder-sig/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:41:03 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/matador/elisabeth-friis-indfinder-sig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Elisabeth Friis lægger sig ud med borgerskabet ved at indfinde sig med&#xA;en cykelpumpe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convert Launchpad repos to git</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/linux/2021-11-27-convert-launchpad-repos-to-git/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/linux/2021-11-27-convert-launchpad-repos-to-git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a short guide on how to convert your Bazaar repos to git on&#xA;Launchpad, which is Ubuntu&amp;rsquo;s development server. Bazaar was chosen by&#xA;Ubuntu as their revision control system, and the developers did a lot&#xA;of work on the Bazaar code, which is written in Python. However,&#xA;development stopped several years ago, and Bazaar was no longer&#xA;maintained. A spinoff project named &lt;a href=&#34;https://github.com/breezy-team/breezy&#34;&gt;Breezy&lt;/a&gt; took over, and is&#xA;maintaining the code, now invoked by the commend &lt;code&gt;brz&lt;/code&gt; (but with an&#xA;alias to former &amp;lsquo;bzr&amp;rsquo;). Anyway, it&amp;rsquo;s time to convert my archives to&#xA;git.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Installing Jekyll</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/jekyll/2015-05-02-installing-jekyll/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 20:56:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/jekyll/2015-05-02-installing-jekyll/</guid>
      <description>If you are using Python 3 as a standard, the Jekyll installation from homebrew might give you problems, because the Jekyll installation out-of-the box uses the syntax higlighter Pygments, which does not work under Python 3. # more&#xA;This is the rather mysterious error I got:&#xA;$ jekyll serve --trace Configuration file: /Users/mok/github/mok0.github.io/_config.yml Source: /Users/mok/github/mok0.github.io Destination: /Users/mok/github/mok0.github.io/_site Generating... Liquid Exception: No header received back. in _posts/2015-05-02-welcome-to-jekyll.markdown Instead, use the Ruby highlighter rouge.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Disk Quota Exceeded?</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/linux/2011-04-11-disk-quota-exceeded/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 21:11:14 +0100</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/linux/2011-04-11-disk-quota-exceeded/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The disk quota system in Linux is quite old, and if you have a&#xA;distributed workstation environment with NFS mounted shares it is not&#xA;possible in a convenient way to inform users that they have exceeded&#xA;their disk limits.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to use ssh authentication keys</title>
      <link>https://bioxray.dk/posts/linux/2006-05-06-how-to-authenticate-using-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/posts/linux/2006-05-06-how-to-authenticate-using-ssh/</guid>
      <description>If you have an account on a remote computer that you use very often, it is convienient if you do not have to type your password every time you log on to another host. You can achieve this by using ssh&amp;rsquo;s authorization keys.&#xA;First, you need to generate a key-pair. A key-pair consists of two small files. One file contains your secret key, the other your public key. Your secret key is, as the name implies, secret.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contacts</title>
      <link>https://bioxray.dk/contacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/contacts/</guid>
      <description>Men selvfølgelig har han med sine statistiske næsten-kendsgerninger talt for døve øren på Syddansk Universitet.&#xA;Masseindvandringen bør så vist betragtes som et legeme af lutter hænder eller, som den højeste sandhed af FN i december 1948, hvorefter den internationale bestræbelse har drejet sig om flygtninge &amp;ndash; uanset UNHCR meldte: Kun 5% af de &amp;ldquo;EU-bekymrede&amp;rdquo; &amp;ndash; som om det også blive for os andre, hvis man risikerer at blive klogere på deres egne hjemlande.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Det er min hjemmeside</title>
      <link>https://bioxray.dk/markdown-test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://bioxray.dk/markdown-test/</guid>
      <description>https://picocss.com/docs/css-variables&#xA;An H1 Header This is emphasized text!&#xA;This is strong text!&#xA;This is emphasized text!&#xA;This is strong text!&#xA;Inline code: In JavaScript, use console.log() to print to the console.&#xA;Item 1 Item 2 Item 3 Item 1 Item 2 Item 3 Item 1 Item 2 Item 3 An H2 Header Item 1 Sub-item 1 Sub-item 2 Item 2 Sub-item 1 An H3 Header Item 1 Item 2 Item 3 An H4 Header Measuring programming progress by lines of code is like measuring aircraft building progress by weight.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
